\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
In Abblidung \ref{fig:discharge} fällt direkt auf, dass dort zwei Ausgleichgeraden angelegt wurden. Der Grund dazu wurde schon in der Auswertung genannt.
Der Grund für diese starke Abweichung des letzten Messpunktes könnte an einem systematischen Fehler liegen. Einerseits wurde diese Messreihe vor einem Kabelaustausch
aufgenommen. Da das ausgetauschte Kabel nach der Messreihe einen Defekt auswies, könnte dieser Defekt aber schon auf die vorige Messung Einfluss genommen haben, so dass
besonder niedrige Spannung besonders unscharf gemessen werden können.
Anderseits wurde die Funktion die Zeitskala an dem Oszilloskop zu verringern erst in der zweiten Messreihe entdeckt. Darunter könnte die Ablesgenauigkeit der ersten Meessreihe
gelitten haben.
Jedoch wird die hohe Übereinstimmung der zweiten und dritten Messverfahren auffällig. Der erste Wert für Zeitkonstante weicht von dem zweiten Wert
um $\SI{59.53}{\percent}$ ab. Der zweite und der dritte Wert weisen nur eine Abweichung von $\SI{13.41}{\percent}$ auf. Dies könnte in Verbindung mit dem oben genannten
Fehler in Verbindung stehen.
Diese starke Abweichung kann man aber auch auf die Frequenzabhängigkeit bzw. Frequenzunabhängigkeit zurück zu führen. Bei den frequenzabhängigen Messungen hat der
Generatorinnenwiderstand von $R = \SI{600}{\ohm}$ einen Einfluss.
Ebenfalls anzumerken ist die Funktion des RC-Kreises als Integrator. 
Mit Hilfe des RC-Kreises lässt sich z.B. die Beziehung zwischen der Sinus- und Cosinus-Kurve Funktion sehr schön darstellen.