\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
Bei Betrachtung der Tabelle \ref{tab:reflection} fällt auf, dass die Ausfallswinkel bis auf den ersten gemessenen Winkel um $\ang{0.5;;}$ bis 
$\ang{1;;}$ abweichen. Mögliche Ursache für die Abweichung könnte ein beschädigter Spiegel sein, welcher Unebenheiten auf dessen 
Oberfläche vorweisen könnte.\\
Der berechnete Brechungsindex von Plexiglas $n_\text{Plexi}=1.4921$ aus dem Abschnitt \ref{sec:refraction} weist von dem Literaturwert 
$n_\text{Plexi, Lit} = 1.49$\cite{lit} eine Abweichung von $\eta_n = \SI{0.14}{\percent}$ auf. 
Diese Abweichung könnte an der bereits abgenutzen planaren Plexiglasplatte liegen, da sichtbare Fettflecken auf der Oberfläche erkenntlich wurden.
Jedoch ist die Abweichung mit etwa $\SI{4}{\percent}$ hinreichend klein, so dass gesagt werden kann, dass der Brechungsindex von Plexiglas mit einer hohen 
Präzision bestimmt werden konnte.\\ 
Die berechneten Strahversätze aus der Tabelle \ref{tab:offset} weisen eine hohe Übereinstimmung auf.
Dies liefert den Anschein, dass es eine beinahe identische Präzision liefert, wenn der Winkel $\beta$ gemessen oder mit Hilfe des gegebenen
Brechungsindex berechnet wird.\\
Die experimentell bestimmte Wellenlänge des grünen Lasers $\lambda_\text{g} = \SI{495.34}{\nano\metre}$ weicht von der angegebenen 
Wellenlänge $\lambda_{\text{g, Lit}} = \SI{532}{\nano\metre}$ um $\eta_{\lambda_\text{g}} = \SI{6.95}{\percent}$ ab. Die gemessene Wellenlänge des roten Lasers mit
$\lambda_\text{r} = \SI{604.22}{\nano\metre}$ weicht von dem angegebenen Wert $\lambda_{\text{r, Lit}} = \SI{635}{\nano\metre}$ um
$\eta_{\lambda_\text{r}} = \SI{4.85}{\percent}$ ab.
Erneut sind die Abweichungen sehr gering, wodurch gesagt werden kann, dass auch bei diesem Versuchsteil eine hohe Genauigkeit erzielt werden konnte.
Jedoch lässt sich bei Betrachtung der Wellenlängen in der Tabelle \ref{tab:diffractionwavelength} beobachten, dass diese immer kleiner als der angegebenene Wert ist, 
so dass dort von einem systematischen Fehler ausgegangen werden kann. \\
Im Allgemeinen kann gesagt werden, dass die Ungenauigkeiten durch die Messaperatur, welche händisch per Augenmaß ausgerichtet wird, zustande gekommen sein könnten.
Dadurch kann schon eine kleine fehlerhafte Ausrichtung der Messskalen zu einer beeinflussenden Ungenauigkeit werden.